Title: Während die GroKo den Bandbreitenausbau in Deutschland liegen lässt...
Date: 2013-12-12 15:04
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: books, library, norway
Slug: wahrend-die-groko-den-bandbreitenausbau-in-deutschland-liegen-lasst

[![Portrett av Hjalmar Pettersen (1856-1928) på sitt kontor]({static}/images/9561066959_5102037cc0_b.jpg)](https://secure.flickr.com/photos/48220291@N04/9561066959/in/photolist-fySY74-8ucWoF-8ucXBn-8ug2cY-fySW7X-fz8eju-dSvozf-bUxaB1-aHXrbx-bT3SW4-dtfj6g-fxBDFy-dWVmff-dWPFJt-edJofH-fW8DN1-bBBcpx-fWbNwL-fW8Jdm-fWbLpw-fWbRbd-fWbCmq-fW8Qro-fW9heL-fWbSvY-fWbEsR-fW9854-fW9gYL-fW9iu3-fW93JS-fW8Nnf-fWbS6E-fWbXHF-fWbHsu-fW8Bjc-fW96Q8-fWcapM-fWbPRS-fW9s5X-fW8D8H-fW93c6-fW8Ess-fWbJ97-fWbGMm-fW9bWb-fW9cHw-fWcfsx-fWbzp4-fW98wK-fW8DRq-fWc28M)

...hat Norwegen nun beschlossen alle norwegischen Bücher zu
digitalisieren. Sie planen sie danach, zum Teil, zum freien Download
anzubieten. Es soll sich um alle in norwegisch verfassten Bücher, die
sich im Besitz der National Library of Norway befinden, handeln. Egal
unter welchem Copyright sie sich befinden. Was ein Mammut-Projekt. Aber
irgendwann muss man die Zukunft auch mal ins Haus lassen. Das ganze soll
dann über norwegische IP-Adressen abrufbar sein. Die Bücher die unter
der Public Domain sind, können wohl dann auch runter geladen werden.
Aber man stelle sich eine maschinell-durchsuchbare Bibliothek vor. Noch
nicht ganz Star Trek aber auf jeden Fall mehr als \#schlandnet,
\#drosselkom und keine Bandbreiten auf Dörfern.

Mehr gibt es
[hier](http://www.theatlantic.com/technology/archive/2013/12/norway-decided-to-digitize-all-the-norwegian-books/282008/).

([via](http://www.crackajack.de/2013/12/12/norway-digitizes-norwegian-books-all-of-them))

